# RaizCuadrada_Java

Calcular Raiz Cuadrada en Java

Algoritmo implementado en Java para obtener la raiz cuadrada de un numero entero.

puede ver el funcionamiento del proyecto aqui 

https://www.jdoodle.com/embed/v0/1xOO

la entrada del datos es atravez de el campo de texto llamado "Stdin Inputs"

Instalación

lo primero es tener instalado el jdk (kid de desarrollo de java)de java.

para linux podemos usar la version openjdk https://maslinux.es/como-instalar-openjdk-11-en-ubuntu-18-04-16-04-o-14-04-linux-mint-19-18-o-17/

y para windows lo hacemos desde la pagina de oracle
https://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/jdk8-downloads-2133151.html?ssSourceSiteId=otnes

